在今年八月的一個炎熱的日子裡，卡萊布·伍德爾像矛一樣揮舞著鐵鍬，將鐵鍬刺入加利福尼亞州科林加附近一個石棉填充坑的硬化外殼中。石棉可能是對抗氣候變化的強大武器（你讀對了）|詹姆斯·坦普爾| 2020年10月6日|麻省理工技術評論
第一批投擲長矛的人在27.9萬年前投擲武器，比現代人類還早。讓我們瞭解一下古代科技|貝薩尼布魯克郡| 2020年9月15日|學生科學新聞
科學家們長期以來認為，生活在8萬年前的古人是第一個投擲帶有石尖的矛的人。讓我們瞭解一下古代科技|貝薩尼布魯克郡| 2020年9月15日|學生科學新聞
他說，有可能是骨頭尖附在向魚投擲或猛推的多叉矛上。在非洲以外發現了已知最早的弓箭狩獵線索|布魯斯·鮑爾| 2020年6月12日|科學新聞
兩個新分析的標本中的每一個都有一個牙齒狀的下顎和一個從上顎伸出的巨大長矛。劍齒鳳尾魚的親戚曾經是可怕的獵人|卡羅琳·威爾克| 2020年6月11日|學生科學新聞
在這個故事的某些版本中，長矛是喬治嘗試的第一件武器。如何拯救無聲電影：在新澤西州的天堂電影院內| Rich Goldstein | 2014年10月2日| DAILY BEAST
最早的明確證據表明，有人被長矛殺死，可追溯到大約10萬年前。戰爭它有什麼好處？很多|尼克·羅密歐| 2014年8月13日|每日野獸
我們都知道，“這場‘聖誕節戰爭’是我們文化世俗化的一場更大戰役的矛頭。”莎拉·佩林在這裡拯救聖誕節，感謝上帝|坎迪達·莫斯| 2013年11月13日|每日野獸
這可能是一場更大規模的猶太文化基督教化鬥爭的矛頭。莎拉·佩林在這裡拯救聖誕節，感謝上帝|坎迪達·莫斯| 2013年11月13日|每日野獸
“我今天差點死了兩次，”謝恩用他削成長矛的尖棍子砍掉了蛇的頭後驚呼道《赤身裸體與恐懼》是電視上最瘋狂的節目，你只需觀看《凱文·法倫》《2013年7月2日》《每日野獸》
這對當時的男孩來說並不奇怪，但在當時的情況下卻很尷尬，因為他既沒有槍也沒有矛。北方巨人| R.M.巴蘭坦
馬富塔立即用長矛向他衝去，但被獅子抓住肩膀，拖了下來。獵獅| R.M.巴蘭坦
這最後一支長矛是由一根投擲棒推動的，這根投擲棒也被發現躺在它旁邊。澳大利亞熱帶和西部海岸調查記述][第2卷，共2卷]|菲利普·帕克·金
在那裡，他們等著用矛刺殺馴鹿，而其他人則躲在入口附近的岩石後面驅趕馴鹿。後來的穴居人凱瑟琳·伊麗莎白·多普
當他們以這種方式工作時，他們不費吹灰之力就把魚片刮下來作為矛尖和刀子。後來的穴居人凱瑟琳·伊麗莎白·多普